/* в этом репо два последовательных задания, одно из которых дополнение над вторым (добавить авторизацию) */

#Описание задания 1
В этом задании вам требуется реализовать часть API интернет-магазина. В частности, этот API должен позволять создавать товары и отзывы к этим товарам.

Вы можете считать, что вам очень повезло с заказчиком, так как точки API, которые необходимо реализовать, строго ограничены по формату:


	(POST) /api/v1/goods/ - создать товар в магазине
	Формат запроса: application/json
	Пример запроса: 
	{
	  "title": "Сыр \"Российский\"",
	  "description": "Очень вкусный сыр, да еще и российский.",
	  "price": 100
	}
	Ограничения:
	- Все поля обязательные 
	- title - не пустая строка, не длиннее 64 символов
	- description - не пустая строка, не длиннее 1024 символов
	- price - не пустая строка (которую можно перевести в целое число) или целое число, значения от 1 до 1000000
	Возможные ответы:
	- 201 - товар успешно сохранен
	  Пример ответа:
		{"id": 112}
	- 400 - запрос не прошел валидацию

	(POST) /api/v1/goods/:id/reviews/ - создать отзыв к товару, где :id - это id товара.
	Формат запроса: application/json
	Пример запроса:
	{
	  "text": "Best. Cheese. Ever.",
	  "grade": 9
	}
	Ограничения:
	- Все поля обязательные
	- text - не пустая строка, не длиннее 1024 символов
	- grade - не пустая строка (которую можно перевести в целое число) или целое число, значения от 1 до 10
	Возможные ответы:
	- 201 - отзыв успешно сохранен
	  Пример ответа:
		{"id": 95}
	- 400 - запрос не прошел валидацию
	- 404 - товара с таким id не существует.

	(GET) /api/v1/goods/:id/ - получить информацию о товаре, включая 5 последних отзывов.
	Формат запроса: application/json
	Ограничения:
	- Если отзывов более 5 - вернуть последние 5. Порядок определять по id отзыва.
	- Если отзывов менее 5 - вернуть сколько есть.
	- Если отзывов на товар нет - вернуть пустой список.
	Возможные ответы:
	- 200 - OK
	  Пример ответа:
	  {      
		"id": 112,
		"title": "Сыр \"Российский\"",
		"description": "Очень вкусный сыр, да еще и российский.",
		"price": 100,
		"reviews": [{ 
		  "id": 95,
		  "text": "Best. Cheese. Ever.",
		  "grade": 9
		}]    
	  }
	- 404 - товара с таким id не существует.

Подготовка к заданию

1. Скачайте и распакуйте проект ﻿somemart.zip
2. Установите pipenv﻿ https://docs.pipenv.org/ pip install pipenv
3. Установите зависимости проекта, включая зависимости для разработки pipenv install --dev
4. Активируйте virtualenv проекта pipenv shell
5. Запустите миграции python manage.py migrate

И приступайте к разработке.

Вам необходимо реализовать только view классы и валидацию данных в них. Весь код должен находиться в файле view.py, который вы отправите на проверку. Реализовывать валидацию данных можно с использованием библиотек

marshmallow http://marshmallow.readthedocs.io/en/latest/
jsonschema http://python-jsonschema.readthedocs.io/en/latest/
или с помощью класса Forms. Также в проекте установлен фреймворк для тестирования py.test https://docs.pytest.org/en/latest/ и реализован один тест в качестве примера. Мы рекомендуем вам попробовать реализовать свои тесты для самостоятельной проверки перед отправкой задания.

#Описание задания 2
В прошлом задании нужно было реализовать часть API интернет-магазина, но при этом мы не учли разграничение прав доступа. Согласитесь, будет не очень приятно если анонимный пользователь будет создавать в вашем магазине новые товары. Поэтому в этом задании вы защитите свой API от анонимных пользователей используя стандартные механизмы Django.

Вам требуется ограничить доступ к точке /api/v1/goods/ (POST) из предыдущего задания таким образом, чтобы к ней имели доступ только зарегистрированные пользователи с установленным флагом is_staff. Аутентификация должна проводиться по ключу, переданному в заголовке Authorization. Ключ должен быть строкой вида логин:пароль закодированной в base64. Другими словами, вам нужно реализовать HTTP Basic Auth для одной точки API. В случае если пользователь не имеет флага is_staff должен возвращаться пустой ответ со статусом 403. В случае если логин и/или пароль не валидны должен возвращаться пустой ответ со статусом 401.

Заметка: Мы понимаем, что для таких целей достаточно установить один из многих Python пакетов и подключить его к Django, но цель задания в том чтобы вы разобрались в системе аутентификации Django и расширили ее.